{"title": "Hỏi đáp: Cháu 7 tháng không chịu ăn trái cây", "question": "Chào bác sĩ, con em được 7 tháng 3 ngày cháu đã ăn dặm, mỗi lần ăn được 1 chén cháo, ngày ăn được 2 bữa, nhưng khi em cho bé ăn trái cấy ( chuối, đu đủ, samboche…) loại nào bé cũng không chịu ăn hết thì có sao không bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chau-7-thang-khong-chiu-an-trai-cay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tiêm ngừa quinvaxem và uống rotarix về bú ít", "question": "Bé nhà em 2 tháng tiêm Quinvaxem và uống Rotarix, ngày thứ 2 bé bú rất ít, thường thì cả ngày bé bú từ 800ml đến 1000ml, nhưng từ hôm bé đi chích ngừa bé bú có 450ml đến 500ml/ ngày, bây giờ phải làm sao cho bé bú nhiều trở lại?", "answer": "Chào bạn,,Độ tuổi này bé hay có chán ăn sinh lý và chán ăn do thiếu vi chất. Bạn nên đưa bé đi tái khám để tìm nguyên nhân và cách xử trí.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tiem-ngua-quinvaxem-va-uong-rotarix-ve-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đổ nhiều mồ hôi ở đầu và chân", "question": "Bé nhà em được 6 tháng đổ nhiều mồ hôi ở đầu và ở chân thì có vấn đề gì không bác sĩ, và ngoài bột ăn dặm bé có thể ăn thêm trái cây, sữa chua và váng sữa không ạ? Xin cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Ngoài bột ăn dặm bé có thể ăn thêm trái cây, sữa chua, váng sữa. Bạn đưa bé đi khám bệnh vì bác sĩ  khám trực tiếp mới biết nguyên nhân đổ mồ hôi nhiều.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-do-nhieu-mo-hoi-o-dau-va-chan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chọn sữa cho bé", "question": "Chào bác, cháu có một bé 5 tháng, hiện bé đang bú ngoài và bú mẹ rất ít. Cân nặng tăng không đều và tăng rất chậm. Có thông tin nói rằng nếu bé bú mà khi nôn trớ ra sữa trong thì sữa đó tốt và bé tiêu hóa được, còn nếu nôn trớ ra đóng cục như sữa chua thi sữa đó không tốt bé không tiêu hóa được . Còn cháu khi nôn trớ giống như sữa chua , và cháu đang cho bé bú sữa Similac, bác cho cháu hỏi thông tin trên có chinh xác không, cháu có cần đổi sữa cho bé không? Mong bác giải đáp thắc mắc giúp cháu . Cám ơn bác.", "answer": "Chào bạn,,Sữa bột làm từ sữa bò nên có những thành phần khó tiêu hơn sữa mẹ. Khi ói ra sữa thường có dạng như sữa chua. Nếu bé tăng cân ít thì bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chon-sua-cho-be-10713/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh ra mồ hôi chân tay", "question": "Em xin hỏi bác sĩ, bé nhà em được 2 tháng 20 ngày. Khoảng nửa tháng nay bé thường xuyên ra mồ hôi tay chân, đặc biệt bé thường bị lạnh chân vào tầm chiều tối. Cho em hỏi như thế là bị bệnh gì và cách khắc phục như thế nào. Em cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Có một số bé bị chứng tăng tiết mồ hôi ở tay và chân. Tình trạng này sẽ tự khỏi khi lớn hơn hoặc tồn tại suốt đời. Khi trưởng thành, có thể mổ cắt hạch gây tiết mồ hôi để điều trị. Tuy nhiên, Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-ra-mo-hoi-chan-tay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 2 tháng tuổi bị lạnh tay chân", "question": "Gửi bác sĩ, Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em tình trạng bé thường đổ mồ hôi ở tay và chân nên hay bị lạnh tay chân. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em cách xử lý tình trạng này. Em không còn đeo bao tay cho bé nữa, chân thì thường xuyên mang tất. Mỗi khi thấy chân bé lạnh, em hay dùng dầu khuynh diệp xoa lòng bàn chân. Bé cũng thường xuyên hắt xì, nhưng không có chảy nước mũi và sốt. Mỗi lần hắt xì là từ 3-4 cái liên tiếp. Bé vẫn bú và ngủ bình thường. Ngoài ra, hiện nay thời tiết ở nơi em ở có hôm nóng, nhưng cũng có hôm lạnh, nhờ bác sĩ tư vấn giúp em cách giữ ấm cho trẻ. Bé nhà em được 2 tháng tuổi. Mong sớm nhận được phản hồi từ bác sĩ ", "answer": "Chào bạn,,Có một số bé bị chứng tăng tiết mồ hôi ở tay và chân. Tình trạng này sẽ tự khỏi khi lớn hơn hoặc tồn tại suốt đời. Khi trưởng thành, có thể mổ cắt hạch gây tiết mồ hôi để điều trị. Tuy nhiên, bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-2-thang-tuoi-bi-lanh-tay-chan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Thưa bác sĩ, bé trai nhà em lúc sinh là 3,5 kg, bé sinh sớm (37.5 tuần). Hiện nay bé được 3 tuần tuổi nhưng tăng cân rất chậm ( 250 – 300 gram ). Bé bú mẹ hoàn toàn. Do bé tăng cân quá chậm em có cho dặm thêm sữa ngoài (dumex) khi được 3 tuần nhưng bé bị ọc sữa. Em đang hoang mang không biết có nên chấm dứt sữa ngoài và cho bé bú mẹ hoàn toàn không? ", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D. Không nên tự ý cho bé uống canxi.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-10691/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hết vacxin 6 trong 1 có thay bằng 5 trong 1 được không", "question": "Bé nhà em đã tiêm 2 mũi vacxin 6 trong 1. Bây giờ đến lịch tiêm mũi thứ 3 nhưng hết vacxin. Vậy bé tiêm mũi thứ 3 bằng vacxin 5 trong 1 có được không ạ? Và nếu tiêm như vậy có đạt hiệu quả phòng bệnh không hả bác sĩ? Còn trường hợp chờ đến khi có vacxin 6 trong 1 thì thời gian nhắc lại cách xa như vậy có được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/het-vacxin-6-trong-1-co-thay-bang-5-trong-1-duoc-khong-10693/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ đi cầu nhiều lần trong ngày", "question": "Kính chào bác sĩ tư vấn! Mấy ngày nay, gia đình rất lo lắng cho sức khoẻ của bé, và kính mong bác sĩ tư vấn, với thông tin về bé như sau:- Bé trai 3 tháng tuồi, khi sinh nặng 3,7kg, hiện này 7,1kg. Vào khoảng 2,5 tháng, bé đi cầu phân sệt 2 lần/ ngày, kéo dài khoảng 3-4 ngày. Sau đó bé chuyển sang đi phân màu vàng, lỏng mỗi ngày đến 7-9 lần. Đến nay, hiện tượng bé đi cầu nhiều như vậy đã kéo dài 8 ngày rồi, và đây cũng là thời gian gia đình cho bắt đầu cho bé uống vitamin D.- Trong thời gian bé đi cầu nhiều, gia đình có cho bé dùng thuốc Ery và Hydryte trong 2,5 ngày, sau đó dùng tiếp Tanagel, Bio Galak và Hydryte 2,5 ngày nữa. Nhưng hiện tại bé vẫn đi nhiều trong ngày (7-9 lần). Bé bú mẹ hoàn toàn, ngủ bú bình thường.- Do thời tiết khu vực miền Trung mùa này nóng, gia đình thường xuyên sử dụng điều hoà cho cháu. Gia đình rất lo lắng và kính móng sớm nhận được tư vấn của bác sĩ về hiện tượng thay đổi của bé; có nên dùng tiếp thuốc không; trong thời gian này có cho bé dùng tiếp vitamin D… Trân trọng cảm ơn! Nguyễn Chí Dũng", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể chích tiếp mũi tiêm nhắc bằng Quinvaxem tại địa phương. Thuốc này có nhiều tác dụng phụ hơn nên bạn cần theo dõi sát bé sau tiêm ngừa 48 giờ và đưa bé trở lại cơ sở y tế khi có dấu hiệu bất thường. Thời gian chích nhắc có thể cách xa, miễn sao đảm bảo đủ mũi tiêm theo lịch.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-di-cau-nhieu-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho bé", "question": "Thưa bác sĩ, con em 6 tháng vừa tiêm vacxin 5 trong 1 theo chương trình tiêm chủng mở rộng mũi 1, tháng sau em muốn tiêm vacxin dịch vụ 6 trong 1 cho cháu có được không? Tiêm 1 mũi 5 trong 1 , 2 mũi 6 trong 1 có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không ạ? Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp. Không nên tự ý cho bé uống thuốc.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-be-10703/"}
